陳淑莊擔心增產假草案繞過內會 或是23條立法前奏

立法會主席梁君彥批准辯論勞工及福利局局長羅致光的動議，由立法會決定是否容許將涉及增加4周產假的僱傭條例修訂草案，繞過內務委員會，交由人力事務委員會處理，討論期間因為人數不足而流會。

泛民主派議員會後見記者，公民黨陳淑莊形容政府今次做法是修例事件的翻版，擔心會是日後23條立法的前奏，泛民是為了香港頂住惡法，內會一路選不到正副主席，是因為見到政府的國歌法正蠢蠢欲動交付處理。她說，草案內容並不簡單，建制派認為會令草案實施拖慢兩年是誤導公眾。

陳淑莊說，草案涉及很多修訂亦涉及強積金退還等計算，即使先通過人力事務委員會，之後要交付財委會，亦要設立相關系統，所以並不是說，在暑假前通過到，就可以立即生效。

提出點算人數的人民力量陳志全說，由於議員並不能掌握羅致光的發言內容，聽不明他說甚麼，所以覺得要叫停，要求羅致光考慮清楚，下星期到立會再交代，民主派議員贊成增加有薪產假，有部分泛民議員甚至要求增加多於4周。

工黨張超雄表示，回歸後唯一的一次繞過內會以事務委員會討論條例草案，正是《逃犯條例》修訂，擔心以民生議題作陰謀，為日後通過惡法開創先例。他指出，本港產假自1970年至今一直沒有增加，工聯會回歸後亦一直躋身行會，質疑是誰拒絕「高抬貴手」，令孕婦不能增加產假。

身兼人力事務委員會副主席的議會陣線朱凱廸表示，作為委員會副主席，政府從來沒有諮詢他的意見，形容政府的政治操作不尊重立法會。

羅致光

勞工及福利局局長羅致光動議將涉及增加產假的條例草案，繞過內會，交由人力事務委員會處理。羅致光表示，內會未能正常運作，如要等待內會選出主席再啟動法案委員會，今屆立法會任期內完成修例的機會非常微，形容目前立法會運作「非一般」，指他作為前立法局及前立法會議員，只能尋求非一般方法處理。
又想夾硬嚟

食屎啦

絕對有可能

回歸後唯一的一次繞過內會以事務委員會討論條例草案，正是《逃犯條例》修訂
估唔到隔咗半年又想整第二條

「非建制派」都噏得出
叫「大多數」做「非少數」

無腦港豬：拉布就係唔岩，政府做得好，盡快通過行民生政策

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店

外國國會都會拉布

仲有反對派

個名都衰左 唔怕做多幾條先
反正你地唔夠票否決

又想整條23條出來

不怕，再衝多一次立法會

之前已經出賣左梁繼平
一陣入左去 又有班人話出番黎 不了

對公眾有利嘅你都要阻係咪太死板呢

過到 23條就有先例可遁

【第廿壹期牆紙】 2020·願

FB :
TG :

用緊急法立又得
立法會又得 得左

無腦港豬唔死冇撚用

又唔係反對佢加產假
而係要佢跟足程序做

無腦港豬：所以中共最好，咩都話過就過，呢d咪叫效率

push

話內會未能正常運作就想跳曬啲程序
咁係咪以後作啲理由就可以照板煮碗

CLS

用緊急法囉

咁短視⋯⋯⋯

下次一樣可以玩派1萬蚊 但繞過哂所有會同程序
之後話你民主派阻住
真係濕9 政府 好撚仆街

擺明做鳩泛民啦

白頭佬：

我知呀，我果d都係，我只係覆述，唔係老作

根本應該叫對家做反民主派，唔好再叫建制派

大大: 有冇人反對?
沒有
沒有
沒有
沒有
沒有
沒有
通過

其實係幾危險，所有嘢Skip哂內會

依家繞過左未？

+1 仲話大陸無民主先發展得咁快，又電子支付又剩
我完全不解

流咗會

重溫返佢撐警

軟飯界 KOL brandy Lui 公開支持黑警行為
麻煩大家report哂佢地個account

唔怪得琴日出個咁既post

屌林鄭咁晒蠢，叫阿sir開OT出去暴動跟手引用緊急法立咪得，合法合理理撚得你個立法會

頂到幾耐

哇好嬲啊下屆一定唔投非建制派！

係咪想我哋咁講？

好危險bor
咁以後咩野都可以兜過曬D程序啦

聽日公務員加人工，又唔知用乜9理由會通過左

推

用緊急法推廿三條咪得囉，搞咁多做咩，又唔係未試過

但香港產假真係好撚落後

錯啦 港豬根本唔撚會理政治
無論過唔過都唔會理

依家理嫁，因為終於搞到佢

[警世文]或許從來沒有人想｢捉鬼｣，我們只是在提防｢鬼上身｣

仆街政府！

我覺得係幫死黑警加人工鋪路，一句都尾， 乜柒都唔可以過

建制狗佔議會大多數 要立一早立咗啦
有美國照住香港 驚撚廿三條呀

主流派
多數派

點解唔㨂個好啲嘅名

係政府而家夾硬黎
你攪清楚左個關係先啦

Push

你係咪太短視，同蒙面一9樣只係拎來做先例，其次點解唔可以正常程序，有即刻架必須性要呢個月馬上通過？

之前唔知邊個政黨係男士待產假增加到7天既議案投左棄權票

雖然我覺得今次泛民係唔小心中雷
但議會抗爭同拉布就係要咁拉 唔係佢鳩排d 議程 威脅你就範 根本選入去都冇意思 議員對錯 投票果陣自有公論

禁電子煙果時咪又係咁，當時成個連登不知幾開心

簡單講就係借民生政策，企圖開個唔啱程序嘅先例，破壞左規程，然後借機屌泛民。

泛民根本唔係唔支持增加產假，問題出於程序，一旦開壞先例之後有惡法都可以咁做

可大可小

程序有問題呀你有冇睇字，泛民唔係唔支持，係借民生議題用唔正常嘅方法想通過，開個壞先例呀

都要好睇香港人睇唔睇得出想藉呢次繞過內會做先例
其實如果冇呢七個月令咁多香港人對港共零信任
大把人仲係港豬咁屌泛民民生嘢都阻頭阻勢

睇到以為同性戀婚姻有產假

佢而家就係搵樣最無爭議嘅嘢黎開先例，泛民反對就吊佢地話大肚婆幾慘咩咩柒柒，誤導d阿毛廢老等人覺得民主派只識攪破壞

頂住

搵人寫個五大訴求版